
\item[139]
Zakażenie szpitalne, to zakażenie, które wystąpiło w związku z udzielaniem świadczeń zdrowotnych, w przypadku gdy choroba:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item pozostawała w momencie udzielania świadczeń zdrowotnych w okresie wylęgania, albo wystąpiła po udzieleniu świadczeń zdrowotnych, w okresie nie dłuższym niż najdłuższy okres jej wylęgania,
		\item nie pozostawała w momencie udzielania świadczeń zdrowotnych w okresie wylęgania, albo wystąpiła po udzieleniu świadczeń zdrowotnych, w okresie dłuższym niż najdłuższy okres jej wylęgania,
		\hlitem nie pozostawała w momencie udzielania świadczeń zdrowotnych w okresie wylęgania, albo wystąpiła po udzieleniu świadczeń zdrowotnych, w okresie nie dłuższym niż najdłuższy okres jej wylęgania,
		\item pozostawała w momencie udzielania świadczeń zdrowotnych w okresie wylęgania, albo wystąpiła po udzieleniu świadczeń zdrowotnych, w okresie dłuższym niż najdłuższy okres jej wylęgania.
	\end{enumerate}

\item[140]
Praktyka pielęgniarska oparta na dowodach naukowych NIE obejmuje:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
		\item rozwiązywania problemów klinicznych poprzez decyzje oparte na wynikach badań,
		\item uczestniczenia w konferencjach naukowych,
		\item analizowania wyników publikacji naukowych,
		\hlitem samodzielnego wykonywania zleceń lekarskich.
	\end{enumerate}